{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_053210",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "구례 천은사 금동불감"
    },
    "text": "1972年1月29日に全羅南道有形文化財に指定されましたが、2008年3月12日に宝物に変更されました。毘盧遮那三仏を奉安した法堂を描写した右陣閣の形をした金銅仏鑑で、高麗末期から朝鮮初期に製作されたものです。高さは43.3cm、幅は38cmです。仏鑑は2段基壇の上に寄進角形の殿閣を形象化しています。前面は両側の開き戸で構成されており、屋根は瓦礫がはっきりしています内部には2体の仏像がそれぞれ蓮華台座の上に祀られていますが、もともとは3体だったと考えられます。顔はやや謹厳で法衣は痛見を受けました。そして裏壁と左右の側面には毘盧遮那仏·薬師仏·阿弥陀仏三神と十大弟子を描写した三仏会図が後仏幀画格で彫られており、天井にも蓮華や人洞蔓など繊細な文様を彫刻し、華やかで荘厳な仏の世界を表現しています。両門の内側にはそれぞれ刀を持った筋肉質の金剛力士が非常に精巧で生き生きと刻まれています一般的に羅翁和尚の願仏として知られているこの仏鑑は、裏壁の左上に製作者、施主者などの名前が刻まれています。これによりますと仏像は信勝、仏鑑は金致·朴魚山が作り、朴氏夫婦が施主し、信音·重宝·信禅·海玉の4人の僧侶が仏鑑造成に参加しました。重要な法会や儀式の時に開かれた金銅仏鑑は、三神仏と三世仏が融合しており、その意味が深いです",
    "QA": [
        {
            "question": "この金銅仏鑑はいつ指定されましたか？",
            "answer": "1972年1月29日に全羅南道有形文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "何があって、この仏鑑は宝物に変更されましたか？",
            "answer": "2008年3月12日、この仏鑑は宝物に変更されました。"
        },
        {
            "question": "この金銅仏鑑はどの時代に製作されましたか？",
            "answer": "高麗末期から朝鮮初期に製作されました。"
        },
        {
            "question": "この仏鑑の高さと幅は何ですか？",
            "answer": "高さは43.3cm、幅は38cmです。"
        },
        {
            "question": "この仏鑑の特徴的な形は何ですか？",
            "answer": "この仏鑑は右陣閣の形をしています。"
        },
        {
            "question": "この仏鑑の内部には何が祀られていますか？",
            "answer": "この仏鑑の内部には2体の仏像が祀られています。"
        },
        {
            "question": "この仏鑑の裏壁と側面には何が彫られていますか？",
            "answer": "裏壁と側面には毘盧遮那仏・薬師仏・阿弥陀仏三神と十大弟子を描写した三仏会図が彫られています。"
        },
        {
            "question": "この仏鑑はどのような意味を持っていますか？",
            "answer": "この仏鑑は重要な法会や儀式の時に使用され、三神仏と三世仏が融合しています。"
        },
        {
            "question": "この仏鑑を製作した人々の名前は何ですか？",
            "answer": "仏像は信勝、仏鑑は金致・朴魚山が作り、朴氏夫婦が施主し、信音・重宝・信禅・海玉の4人の僧侶が仏鑑造成に参加しました。"
        },
        {
            "question": "この仏鑑にはどんな美しい彫刻がありますか？",
            "answer": "両門の内側には金剛力士の彫刻があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 408,
        "QA": 361
    }
}